% пример введения

В современном мире цифрового образования интеллектуальные обучающие системы 
(ИОС) становятся ключевым инструментом персонализированного обучения, 
позволяющим адаптировать образовательный процесс под индивидуальные особенности
обучающихся. Традиционные подходы к обучению часто не учитывают аффективные,
когнитивные и контекстные факторы, что приводит к снижению мотивации и
эффективности. Геймификация, как метод внедрения игровых механик
(очки, уровни, шкала прогресса) в неигровую среду, показывает свою эффективность
во многих областях образования.

Особую актуальность приобретает разработка моделей конструкторов 
модулей обучения — визуальных no-code
инструментов, которые позволяют педагогам самостоятельно собирать
персонализированные модули без программирования. Существующие конструкторы
(например, на основе онтологий GaTO или фреймворка GIFT) обеспечивают
интеграцию игровых элементов, но не полностью учитывают многоуровневую
персонализацию, включающую психологические профили личности, 
влияние погодных условий и анализ поведенческих биометрических данных 
(движения мыши).

Цель настоящей работы --- разработке модели конструктора модулей обучения
с внедрением игровых механик в интеллектуальную обучающую систему. 
В систему уже встроены модули определения характера человека 
(психологические тесты), оценки состояния по погодным условиям и 
анализа аффективного состояния по динамике движений мыши. Предлагаемая 
модель конструктора позволяет педагогам визуально компоновать контент, 
игровые механики и правила адаптации, автоматически генерируя онтологию и 
обеспечивая динамическую персонализацию на основе встроенных данных. 