%
% Шаблон для НИР версия 2023
%

\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{vkriate}

% Настройки для окружений с подчеркиваниями для подписей и пр.
\setFRMfontencoding{T2A}
\setFRMdfontencoding{T2A}
% thanks to A.Starikov
\setFRMfontfamily{cmr}
\setFRMdfontfamily{ptm}
\setFRMdfontsize{10pt}

% задает длину поля для подписи на титульной странице
\newFRMfield{xtitlesign}{32mm}

% поле для факультета или кафедры
\newFRMfield{fcath}{65mm}

%имя файла с библиографией в формате BibTex
\addbibresource{rbiblio.bib}

\begin{document}

% счетчики страниц, рисунков, таблиц
\regtotcounter{page}
\regtotcounter{figure}
\regtotcounter{table}

\renewcommand{\refname}{\centerline{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}} 
\renewcommand{\contentsname}{\centerline{СОДЕРЖАНИЕ}} 
%\renewcommand{\refname}{Список источников}  % По умолчанию "Список литературы" (article)
%\renewcommand{\bibname}{Литература}  % По умолчанию "Литература" (book и report)

% Из ГОСТ 7.32-2017
% 6.3.1 Страницы отчета следует нумеровать арабскими цифрами, соблюдая сквозную нумерацию
% по всему тексту отчета, включая приложения. Номер страницы проставляется в центре нижней 
% части страницы без точки. 

% титульная страница
\thispagestyle{empty}
\begin{center} \small
\textbf{МИНИСТЕРСТВО НАУКИ И ВЫСШЕГО ОБРАЗОВАНИЯ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ}\\
ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ АВТОНОМНОЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ УЧРЕЖДЕНИЕ
ВЫСШЕГО  ОБРАЗОВАНИЯ\\
«Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\
\textbf{Обнинский институт атомной энергетики} – \\
филиал федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего\\
образования «Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\
(ИАТЭ НИЯУ МИФИ)
\end{center}
%\vfill
\medskip

% Направление подготовки следует уточнять,
% магистры и бакалавры могут иметь разные наименования
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
Отделение & \useFRMfield{fcath}[\large Интеллектуальные кибернетические системы] \\ 
Направление подготовки & \useFRMfield{fcath}[\large Информационные системы и технологии] \\ 
\end{tabular} 
\end{center}

\vfill

\large 

\begin{center}
	Научно-исследовательская работа \\
	
	\medskip
	
	\textbf{\Large 
		Полное наименование НИР в соответствии с заданием
	}
	
\end{center}

\vspace{1cm}

\begin{center}
\begin{tabular*}{\textwidth}{lcr}
Студент группы ИС-Б22 & \useFRMfield{xtitlesign} & Студе Н.Т.\\
& & \\
Руководитель & & \\
степень, должность & \useFRMfield{xtitlesign} & Руководит Е.Л.
\end{tabular*}

\end{center}

\vfill
\large

\begin{center}
Обнинск, 2025 г
\end{center}

\onehalfspacing

\pagebreak

% реферат
%\thispagestyle{empty}

\section*{\centering РЕФЕРАТ}

% возможно, кол-во источников придется вставлять вручную
Работа \total{page} стр., \total{table} табл., \total{figure} рис. , \totalmycitecounts ист. 

КЛЮЧЕВЫЕ СЛОВА В ВЕРХНЕМ РЕГИСТРЕ


Текст реферата должен отражать:
\begin{itemize}
\item объект исследования;
\item предмет исследования;
\item цель работы;
\item метод или методологию проведения работы;
\item научную новизну исследования (для магистерских диссертаций);
\item практическую значимость результатов работы;
\item степень внедрения (при наличии справки о внедрении);
\item экономическую эффективность работы.
\end{itemize}
Текст реферата должен размещаться на одном листе (странице).

\pagebreak

\tableofcontents
% если нужно добавить "Стр." над номерами страниц - раскомментируйте следующую команду
%\addtocontents{toc}{~\hfill\textbf{Стр.}\par}

\pagebreak

% Допускается определения, обозначения и сокращения приводить в одном структурном элементе «ОПРЕДЕЛЕНИЯ, ОБОЗНАЧЕНИЯ И СОКРАЩЕНИЯ».

\section*{\centering ТЕРМИНЫ И ОПРЕДЕЛЕНИЯ}
В настоящем отчете о НИР применяют следующие термины с соответствующими определениями.

Репозиторий --- место, где хранятся и поддерживаются версии каких-либо данных. 

\pagebreak

\section*{\centering ПЕРЕЧЕНЬ СОКРАЩЕНИЙ И ОБОЗНАЧЕНИЙ}

В настоящем отчете о НИР применяют следующие сокращения и обозначения.

НИР --- Научно-исследовательская работа

СПВ --- Система поддержки версий

\pagebreak

\section*{\centering ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ВВЕДЕНИЕ}
\input{intro} % текст введения в файле intro.tex
\pagebreak

%\input{Post_zad}
\pagebreak
\input{part1}  % первая глава - в файле part1.tex
\pagebreak
\input{part2} % вторая глава - в файле part2.tex
\pagebreak

% если есть еще разделы - сохраните их в соответствующих файлах и раскомментируйте строки ниже, при необходимости добавьте еще
%\input{part3}  % третья глава - в файле part3.tex
%\pagebreak

%\input{part4} % четвертая глава - в файле part4.tex
%\pagebreak

%\input{part5}  % пятая глава - в файле part5.tex
%\pagebreak

\section*{\centering ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

В ходе проделанной работы была проведена --- описать результаты бурной деятельности по выполнению НИР, разумно в виде списка выполненных задач.

Разработанная программа позволяет --- перечислить основные функциональные характеристики и особенности, можно в виде списка:
\begin{itemize}
\item выполнено такое-то задание;
\item разработана некоторая система;
\item у работы есть перспективы развития.
\end{itemize}

% оформление библиографии - вариант с БД
\pagebreak

\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
% ВАЖНО: для корректного отображения в списке литературы ссылок на англ.языке в bibtex-описание источника следует добавить поле 
% langid = {english}
\printbibliography

\pagebreak

\renewcommand{\appendixpagename}{\centering Приложения}


\begin{appendices}
\renewcommand{\thesection}{\Asbuk{section}}
\makeatletter
\renewcommand{\theProgram}{\thesection.\@arabic\c@Program}
\makeatother

% каждое приложение задается следующей командой, нумерация - русскими буквами
\section{\centering } 
% независимая нумерация листингов в каждом приложении
\setcounter{Program}{0}

\begin{flushleft}
\needspace{3\baselineskip}
\captionof{Program}{ Часть кода реализации класса HashMapValue}\label{app1}
\begin{MyCodes}
public class HashMapValue {
	
	protected String filename; 
	protected HashMap<String, String> hashValue = 
	new HashMap<>();
	protected HashMap<String, Boolean> hashKeysFlag =
	 new HashMap<>();
	
	public void setData(String key, String value) {
		hashValue.put(key, value);
	}
	
	public String getData(String key) {
		return hashValue.get(key);
	}
    /* ... */
}
\end{MyCodes}
\end{flushleft}

\pagebreak

\begin{flushleft}
\captionof{Program}{Пример кода}\label{app2}
\begin{MyCodes}
код второго приложения
\end{MyCodes}

\end{flushleft}
% следующее приложение - раскомментировать команды
%\section{\centering } 
%\setcounter{Program}{0}
%\begin{MyCode}
%код третьего приложения
%\end{MyCode}
%\nopagebreak
%\begin{Program}
%\caption{Еще пример кода}\label{app3}
%\end{Program}

\end{appendices}

\end{document}          

